不滿支那賤價收地 惠州村民cosplay血小板 到政府總部抗議

一批太平嶺村民不滿被強制徵地，到政府總部外請願。（袁志豪攝）

廣東惠州巿惠東縣黃埠鎮太平嶺的一批村民，周日（21日）早上到香港的政府總部外請願，並向特首辦遞交請願信，抗議當地政府賤價收地及鎮壓村民，為數超過100人。他們表示，太平嶺8條鄉村共6700多名村民（包括3600多名港籍人士），從2005年起被徵地，以發展核電項目。不少耕種田地、養殖場被堆填破壞，村民被迫賤價賣地，且賠償不公。至下午請願人士再由遮打花園轉到中聯辦遞交請願信，之後和平散去。

請願人士指，鎮政府沒有按農村土地法徵求村民同意，而是強制執行，已屬違法。他們更指，鎮政府以威迫利誘手段，迫村民簽字同意授權政府收地。其中龍子村有過百棟房屋，已在2016年遭當地政府清拆，但至今沒有合理賠償及安置計劃。

他們指出，龍子村有數以千計的先人墳墓被破壞，當地政府承諾會尋找適合地方建個先山安息之處，但一直沒有兌現承諾，認為是言而無信。

而在東頭村，該村唯一的排水口被當地政府堵塞，以致雨季來臨時水浸成災，百多間房屋被淹浸，一千二百多畝農作物損毀，村民欲哭無淚，要求當地政府道歉及賠償。

他們此前已向多個當地政府相關部門提出訴求，但卻被當局以尋釁滋事及擾亂國家徵收項目等罪，監禁或處以罰款。他們亦指控當局勾結黑幫勢力欺壓村民。

村民鄒彬受訪時表示，他在重陽節時回鄉探親，但在當地被一批警察押走及以棒球棍毆打，令他雙腳受傷，他亦即場展示傷勢。他又指被迫簽悔過書，且要求他不要到香港，甚至被跟蹤，希望討回公道。

即係短命種唔洗理

血大嬸

血大媽

你地有黨了，要錢黎做咩

邊忽似

開香港咩事，返到大陸全部送集中營

邊到有講cos血小板

不如話cos小智

不如話cos精靈球

支共=癌細胞

雖然唔知關香港咩事，但用繁體字都算入鄉隨俗

個look似Cos 小智

正體字

血小板 血大板血老板

哈哈見到呢堆人係香港遊行抗議大陸既issue真係得啖笑
同之前連登仔發起聯署要美國介入香港政策一樣咁九唔搭八
喂喂美國人心諗關我撚事咩
就好似我地心諗惠洲野關我撚事咩
要死死遠d啦柒頭皮

收地幾錢一尺？

以為林奠出到聲?問下自己點對香港先啦

香港人俾貴兩蚊，收番嚟做腥港人家庭團聚有冇得諗

屌你

正體字？

似個屁

係公司笑撚左出聲

智障既係你
美國依加搞尻中國
係人都知香港政府就比中共控制
求美國介入係香港人其中一個逃生希望
同依加大陸d人落黎
求under中共既港共政權幫手係2回事
再畫出腸講句：乜你覺得美國係under中共控制？拎2樣野黎比

攞旅遊簽證攞香港示威係違反逗留條件，入境處唔拉人？